<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文章 on 首页</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
    <description>Recent content in 文章 on 首页</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>林清玄：贼光消失的时候</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-7/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 10:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-7/</guid>
      <description>朋友得知意大利乡间有一古堡，正在出售堡内的灯具，特别请意大利的朋友去标购，把已有百年历史的古董水晶灯全数买下，总共有三百多盏，运回台北。
　使我惊奇的是，通常在一个空间，只要有两盏主灯，有的会互斥，有的会互相消减光芒，这些老水晶灯却不然，几十盏在一起，互相照亮、互相衬托。
　朋友说：“那是因为，这些水晶灯的贼光消失了。当贼光消失的时候，宝光就会生起。什么是贼光呢？贼光就是会互斥互抢的光，是不知收敛的光，是不含蓄、不细腻、不温柔、不隐藏的光。”
　我想，这就是古董的魅力吧！因为那种真宝之光，只有经过时间与空间的洗练，才会产生。
　人也是这样，年少的时候自以为才情纵横，到了年岁渐长，才知道那只是贼光激射。经过了岁月的磨洗，知道人外有人、天外有天，贼光才会收敛。
　这世上比较可悲的是，贼光容易被看见，致使一般人认为贼光是有价值的，反而那些宝光涵容的人和事物，是很少被观见的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>余秋雨: 雪</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 18:15:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-5/</guid>
      <description>美丽的雪花飞舞起来了。我已经有三年不曾见着它。
　去年在福建，仿佛比现在更迟一点，也曾见过雪。但那是远处山顶的积雪，可不是飞舞的雪花。在平原上，它只是偶然的随着雨点洒下来几颗，没有落到地面的时候。它的颜色是灰的，不是白色；它的重量像是雨点，并不会飞舞。一到地面，它立刻融成了水，没有痕迹，也未尝跳跃，也未尝发出唏嘘的声音，像江浙一带下雪时的模样。这样的雪，在四十年来第一次看见它的老年的福建人，诚然能感到特别的意味，谈得津津有味，但在我，却总觉得索然。&amp;rdquo;福建下过雪&amp;rdquo;，我可没有这样想过。
　我喜欢眼前飞舞着的上海的雪花。它才是&amp;rdquo;雪白&amp;rdquo;的白色，也才是花一样的美丽。它好像比空气还轻，并不从半空里落下来，而是被空气从地面卷起来的。然而它又像是活的生物，像夏天黄昏时候的成群的蚊蚋(ruì)，像春天酿蜜时期的蜜蜂，它的忙碌的飞翔，或上或下，或快或慢，或粘着人身，或拥入窗隙，仿佛自有它自己的意志和目的。它静默无声。但在它飞舞的时候，我们似乎听见了千百万人马的呼号和脚步声，大海汹涌的波涛声，森林的狂吼声，有时又似乎听见了儿女的窃窃私语声，礼拜堂的平静的晚祷声，花园里的欢乐的鸟歌声……它所带来的是阴沉与严寒。但在它的飞舞的姿态中，我们看见了慈善的母亲，活泼的孩子，微笑的花儿，和暖的太阳，静默的晚霞……它没有气息。但当它扑到我们面上的时候，我们似乎闻到了旷野间鲜洁的空气的气息，山谷中幽雅的兰花的气息，花园里浓郁的玫瑰的气息，清淡的茉莉花的气息……在白天，它做出千百种婀娜的姿态；夜间，它发出银色的光辉，照耀着我们行路的人，又在我们的玻璃窗上扎扎地绘就了各式各样的花卉和树木，斜的，直的，弯的，倒的。还有那河流，那天上的云…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林清玄: 桃花心木</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-6/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-6/</guid>
      <description>乡下老家屋旁。有一块非常大的空地，租给人家种桃花心木的树苗。
　桃花心木是一种特别的树，树形优美，高大而笔直，从前老家林场种了许多，已长成几丈高的一片树林。所以当我看到桃花心木仅及膝盖的树苗，有点难以相信自己的眼睛。
　种桃花心木苗的是一个个子很高的人，他弯腰种树的时候，感觉就像插秧一样。
　树苗种下以后，他常来浇水，奇怪的是，他来的并没有规律，有时隔三天，有时隔五天，有时十几天才来一次；浇水的量也不一定，有时浇得多，有时浇得少。
　我住在乡下时，天天都会在桃花心木苗旁的小路上散步，种树苗的人偶尔会来家里喝茶。他有时早上来，有时下午来，时间也不一定。
　我越来越奇怪。
　更奇怪的是，桃花心木苗有时莫名其妙地枯萎了。所以，他来的时候总会带几株树苗来补种。
　我起先以为他太懒，有时隔那么久才给树浇水。
　但是，懒人怎么知道有几棵树会枯萎呢？
　后来我以为他太忙，才会做什么事都不按规律。但是，忙人怎么可能做事那么从从容容？
　我忍不住问他，到底应该什么时间来？多久浇一次水？桃花心木为什么无缘无故会枯萎？如果你每天来浇水，桃花心木苗该不会枯萎吧？
　种树的人笑了，他说：“种树不是种菜或种稻子，种树是百年的基业，不像青菜几个星期就可以收成。所以，树木自己要学会在土里找水源。我浇水只是模仿老天下雨，老天下雨是算不准的，它几天下一次？上午或下午？一次下多少？如果无法在这种不确定中汲水生长，树苗自然就枯萎了。但是，在不确定中找到水源、拼命扎根，长成百年的大树就不成问题了。”
　种树人语重心长地说：“如果我每天都来浇水，每天定时浇一定的量，树苗就会养成依赖的心，根就会浮在地表上，无法深入地下，一旦我停止浇水，树苗会枯萎得更多。幸而存活的树苗，遇到狂风暴雨，也会一吹就倒。”
　他的一番话，使我非常感动。不只是树，人也是一样，在不确定中生活，能比较经得起生活的考验，会锻炼出一颗独立自主的心。在不确定中，深化了对环境的感受与情感的感知，就能学会把很少的养分转化为巨大的能量，努力生长。
　现在，窗前的桃花心木苗已经长得与屋顶一般高，是那么优雅自在，显示出勃勃生机。
　种树人不再来了，桃花心木也不会枯萎了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>张晓风: 花拆</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-10/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 20:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-10/</guid>
      <description>花蕾是蛹，是一种未经展示未经破坏的浓缩的美。花蕾是正月的灯谜，未猜中前可以有一千个谜底。花蕾是胎儿，似乎浑淹无知，却有时喜欢用强烈的胎动来证实自己。
　花的美在于它的无中生有，在于它的穷通变化。有时，一夜之间，花拆了，有时，半个上午，花胖了，花的美不全在色、香，在于那份不可思议。我喜欢慎重其事地坐着昙花开放，其实昙花并不是太好看的一种花，它的美在于它的仙人掌的身世的给人的沙漠联想，以及它猝然而逝所带给人的悼念，但昙花的拆放却是一种扎实的美，像一则爱情故事，美在过程，而不在结局。有一种月黄色的大昙花，叫“一夜皇后”的，每颤开一分，便震出轰然一声，像绣花绷子拉紧后绣针刺入的声音，所有细致的蕊丝，顿时也就跟着一震，那景象常令人不敢久视——看久了不由得要相信花精花魄的说法。
　我常在花开满前离去，花拆一停止，死亡就开始。
　有一天，当我年老，无法看花拆，则我愿以一堆小小的春桑枕为收报机，听百草千花所打的电讯，知道每一夜花拆的音乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>张爱玲: 秋雨</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-9/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 19:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-9/</guid>
      <description>雨，像银灰色黏湿的蛛丝，织成一片轻柔的网，网住了整个的秋的世界。
　天也是暗沉沉的，像古老的住宅里缠满着蛛丝网的屋顶。那堆在天上的灰白色的云片，就像屋顶上剥落的白粉。在这古旧的屋顶的笼罩下，一切都是异常的沉闷。园子绿翳翳的石榴、桑树、葡萄藤，都不过代表着过去盛夏的繁荣，现在已成了古罗马建筑的遗迹一样，在潇潇的雨声中瑟缩不宁，回忆着光荣的过去。草色已经转入忧郁的苍黄，地下找不出一点新鲜的花朵；宿舍墙外一带种的娇嫩的洋水仙，垂了头，含着满眼的泪珠，在那里叹息它们的薄命，才过了两天的晴美的好日子又遇到这样霉气熏熏的雨天。只有墙角的桂花，枝头已经缀着几个黄金一样宝贵的嫩蕊，小心地隐藏在绿油油椭圆形的叶片下，透露出一点新生命萌芽的希望。
　雨静悄悄地下着，只有一点细细的淅沥沥的声音。橘红色的房屋，像披着鲜艳的袈裟的老僧，垂头合目，受着雨的洗礼。那潮湿的红砖，发出有刺激性的猪血的颜色和墙下绿油油的桂叶成为强烈的对照。灰色的癞蛤蟆，在湿烂发霉的泥地里跳跃着；在秋雨的沉闷的网底，只有它是唯一的充满愉快的生气的东西。它背上灰黄斑驳的花纹，跟沉闷的天空遥遥相应，造成和谐的色调。它扑通扑通地跳着，从草丛里，跳到泥里，溅出深绿的水花。
　雨，像银灰色黏濡的蛛丝，织成一片轻柔的网，网住了整个的秋的世界。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱自清：歌声</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-8/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-8/</guid>
      <description>昨晚中西音乐歌舞大会里“中西丝竹和唱”的三曲清歌，真令我神迷心醉了。
　仿佛一个暮春的早晨，霏霏的毛雨①默然洒在我脸上，引 起润泽，轻松的感觉。新鲜的微风吹动我的衣袂，像爱人的鼻息吹着我的手一样。我立 的一条白矾石的甬道上，经了那细雨，正如涂了一层薄薄的乳油；踏着只觉越发滑腻可爱了。 细雨如牛毛，扬州称为“毛雨”。
　这是在花园里。群花都还做她们的清梦。那微雨偷偷洗去她们的尘垢，她们的甜软的光 泽便自焕发了。在那被洗去的浮艳下，我能看到她们在有日光时所深藏着的恬静的红，冷落 的紫，和苦笑的白与绿。以前锦绣般在我眼前的，现有都带了黯淡的颜色。——是愁着芳春 的销歇么？是感着芳春的困倦么？
　大约也因那蒙蒙的雨，园里没了秾郁的香气。涓涓的东风只吹来一缕缕饿了似的花香； 夹带着些潮湿的草丛的气息和泥土的滋味。园外田亩和沼泽里，又时时送过些新插的秧，少 壮的麦，和成荫的柳树的清新的蒸气。这些虽非甜美，却能强烈地刺激我的鼻观，使我有愉 快的倦怠之感。
　看啊，那都是歌中所有的：我用耳，也用眼，鼻，舌，身，听着；也用心唱着。我终于 被一种健康的麻痹袭取了。于是为歌所有。此后只由歌独自唱着，听着；世界上便只有歌声 了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巴金：海上日出</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:14:48 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-4/</guid>
      <description>为了看日出，我常常早起。那时天还没有大亮，周围非常冷清，船上只有机器的响声。
　天空还是一片浅蓝，颜色很浅。转眼间天边出现了一道红霞，慢慢地在扩大它的范围，加强它的亮光。我知道太阳要从天边升起来了，便目不转睛地望着那里。
　果然过了一会儿，在那个地方出现了太阳的小半边脸，红是真红，却没有亮光。这个太阳好像负着重荷似的一步一步，慢慢地努力上升，到了最后，终于冲破了云霞，完全跳出了海面，颜色红的非常可爱。一霎那间，这个深红的圆东西，忽然间发出了夺目的亮光，射得人眼睛发痛，它旁边的云片也忽然有了光彩。
　有时太阳走进了云堆中，它的光线却从云里射下来，直射到水面上。这时候要分辨出哪里是水，哪里是天，倒也不容易，因为我就只看见一片灿烂的亮光。
　有时天边有黑云，而且云片很厚，太阳出来，人眼还看不见。然而太阳在黑云里放射的光芒，透过黑云的重围，替黑云镶了一道发光的金边。后来太阳才慢慢地冲出重围，出现在天空，甚至把黑云也染成了紫色或者红色。这时候发亮的不仅是太阳、云和海水，连我自己也成了明亮的了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>林清玄：打开心内的窗</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:13:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-3/</guid>
      <description>在公共汽车上，看见一个母亲不断疼惜呵护弱智的儿子，担心着儿子第一次坐公共汽车受到惊吓。
　&amp;rdquo;宝宝乖，别怕别怕，坐车车很安全。&amp;rdquo;——那母亲口中的宝宝，看来已经是十几岁的少年了。
　乘客们都用非常崇敬的眼神看着那浴满爱的光辉的母亲。
　我想到，如果人人都能用如此崇敬的眼神看自己的母亲就好了，可惜，一般人常常忽略自己的母亲也是那样充满光辉。
　那对母子下车的时候，车内一片静默，司机先生也表现了平时少有的耐心，等他们完全下妥当了，才缓缓起步，开走。
　乘客们都还向那对母子行注目礼，一直到他们消失于街角。
　我们为什么对一个人完全无私的溶入爱里会有那样庄严的静默呢？原因是我们往往难以达到那种完全溶入的庄严境界。
　完全的溶入，是无私的、无我的，无造作的，就好像灯泡的钨丝突然接通，就会点亮而散发光辉。
　就以对待孩子来说吧！弱智的孩子在母亲的眼中是那么天真、无邪，那么值得爱怜，我们自己对待正常健康的孩子则是那么严苛，充满了条件，无法全心地爱怜。
　但愿，我们看自己孩子的眼神也可以像那位母亲一样，完全无私、溶入，有一种庄严之美，充满爱的光辉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>冰心：病榻呓语</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-2/</guid>
      <description>忽然一觉醒来，窗外还是沉黑的，只有一盏高悬的路灯，在远处爆发着无数刺眼的光线！
　我的飞扬的心灵，又落进了痛楚的躯壳。
　我忽然想起老子的几句话：吾有大患，及吾有身；及吾无身，吾有何患。
　这时我感觉到了躯壳给人类的痛苦。而且人类也有精神上的痛苦：大之如国忧家难，生离死别……小之如伤春悲秋……
　宇宙内的万物，都是无情的：日月经天，江河行地，春往秋来，花开花落，都是遵循着大自然的规律。只在世界上有了人——万物之灵的人，才会拿自己的感情，赋予在无情的万物身上！什么“感时花溅泪，恨别鸟惊心”这种句子，古今中外，不知有千千万万。总之，只因有了有思想、有情感的人，便有了悲欢离合，便有了“战争与和平”，便有了“爱和死是永恒的主题”。
　我羡慕那些没有人类的星球！
　我清醒了。
　我从高烧中醒了过来，睁开眼看到了床边守护着我的亲人的宽慰欢喜的笑脸。侧过头来看见了床边桌上摆着许多瓶花：玫瑰、菊花、仙客来、马蹄莲……旁边还堆着许多慰问的信……我又落进了爱和花的世界——这世界上还是有人类才好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱自清：匆匆</title>
      <link>https://example.com/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 18:00:59 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/post/chapter-1/</guid>
      <description>燕子去了，有再来的时候；杨柳枯了，有再青的时候；桃花谢了，有再开的时候。但是，聪 明的，你告诉我，我们的日子为什么一去不复返呢？——是有人偷了他们罢：那是谁？又藏 在何处呢？是他们自己逃走了：现在又到了哪里呢？ 我不知道他们给了我多少日子；但我的手确乎是渐渐空虚了。在默默里算着，八千多日子已 经从我手中溜去；象针尖上一滴水滴在大海里，我的日子滴在时间的流里，没有声音也没有 影子。我不禁头涔涔而泪潸潸了。
　去的尽管去了，来的尽管来着，去来的中间，又怎样的匆匆呢？早上我起来的时候，小屋里 射进两三方斜斜的太阳。太阳他有脚啊，轻轻悄悄地挪移了；我也茫茫然跟着旋转。于是— —洗手的时候，日子从水盆里过去；吃饭的时候，日子从饭碗里过去；默默时，便从凝然的 双眼前过去。我觉察他去的匆匆了，伸出手遮挽时，他又从遮挽着的手边过去，天黑时，我 躺在床上，他便伶伶俐俐地从我身边跨过，从我脚边飞去了。等我睁开眼和太阳再见，这算 又溜走了一日。我掩着面叹息。但是新来的日子的影儿又开始在叹息里闪过了。
　在逃去如飞的日子里，在千门万户的世界里的我能做些什么呢？只有徘徊罢了，只有匆匆罢 了；在八千多日的匆匆里，除徘徊外，又剩些什么呢？过去的日子如轻烟却被微风吹散了， 如薄雾，被初阳蒸融了；我留着些什么痕迹呢？我何曾留着象游丝样的痕迹呢？我赤裸裸来 到这世界，转眼间也将赤裸裸地回去罢？但不能平的，为什么偏要白白走这一遭啊？
　你聪明的，告诉我，我们的日子为什么一去不复返呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>